**西開普省**（，，科薩語：iNtshona-Koloni），是[南非的一個](../Page/南非.md "wikilink")[省](../Page/南非行政區劃.md "wikilink")，位于南非的西南端。是，面積129,449平方公里（49,981平方英里），而，2018年估計有660萬居民\[1\]。另外，有三分之二的居民生活在首府[開普敦](../Page/開普敦.md "wikilink")。1994年從原[開普省分離出来而創建的](../Page/開普省.md "wikilink")。

## 地理

[Western_Cape_Topology_and_boundary.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Western_Cape_Topology_and_boundary.jpg "fig:Western_Cape_Topology_and_boundary.jpg")的一部分（見下圖）。其他山脈屬於[開普褶皺帶](../Page/開普褶皺帶.md "wikilink")，如下圖所示。西開普省的內陸邊界大部分位於大陡崖的山腳。\]\]
西開普省大致呈「L」形，從南非西南角的好望角向北及東延伸。其沿大西洋沿岸向北延伸約400公里（250英里），並沿南非南海岸（南印度洋）向東延伸約500公里（300英里）。其北部與[北開普省接壤](../Page/北開普省.md "wikilink")，而東部則與[東開普省接壤](../Page/東開普省.md "wikilink")。西開普省土地總面積為129,462平方公里（49,986平方英里）\[2\]，約佔南非全國總面積的10.6％。其面積大致相當於[英格蘭或](../Page/英格蘭.md "wikilink")[路易斯安那州](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")。其首府及最大城市是[開普敦](../Page/開普敦.md "wikilink")，其他一些主要城市包括[斯泰倫博斯](../Page/斯泰倫博斯.md "wikilink")、[伍斯特](../Page/伍斯特_\(西開普省\).md "wikilink")、[帕阿爾及](../Page/帕阿爾.md "wikilink")[喬治](../Page/喬治_\(西開普省\).md "wikilink")。[花園大道和](../Page/花園大道.md "wikilink")是受歡迎的沿海旅遊區。

西開普省是非洲大陸最南端的地區，以[厄加勒斯角為最南端](../Page/厄加勒斯角.md "wikilink")，距離[南極](../Page/南極.md "wikilink")[海岸線僅](../Page/海岸線.md "wikilink")3,800公里。海岸線變化十分大，從[沙灘到](../Page/沙灘.md "wikilink")[岩石](../Page/岩石.md "wikilink")，再到陡峭和多山的地方。唯一的天然海港是的，位於開普敦以北約140公里處。然而，該地區缺乏淡水，這意味著它只是在最近才被用作港口。西開普省的主要港口建在[桌灣](../Page/桌灣.md "wikilink")，在自然狀態下，其完全暴露於冬季為該省帶來降雨的西北風暴，以及夏季幾乎不間斷的乾燥東南風。但是，從[桌山和](../Page/桌山.md "wikilink")獲得的[淡水使早期的歐洲定居者願意在這個不太令人滿意的錨地的海岸上建造了開普敦](../Page/淡水.md "wikilink")。

西開普省在地形上異常多樣化。西開普省的大部分地區屬於[開普褶皺帶](../Page/開普褶皺帶.md "wikilink")，這是一組產生在[寒武紀](../Page/寒武紀.md "wikilink")
-
[奧陶紀時期](../Page/奧陶紀.md "wikilink")，近乎平行的（岩石的年齡大約為5.1億年前至3.3億年前；它們折疊成山脈發生在大約3.5億年前至2.7億年前）\[3\]\[4\]\[5\]。山峰高度在不同範圍而有所變化，從1,000米到2,300米不等。範圍內的山谷通常非常肥沃，因為它們包含[博克費爾德泥岩的風化壤土](../Page/開普褶皺帶.md "wikilink")（參見左圖）\[6\]。

遠處的內部構成了的一部分。西開普省的這個地區一般都是[乾旱以及有](../Page/乾旱.md "wikilink")[丘陵的](../Page/丘陵.md "wikilink")，有[一個突出的陡崖](../Page/大陡崖.md "wikilink")，其靠近西開普省最內陸的邊界。

陡崖標誌著南非中部高原的西南邊緣（見左側中間和底部的圖表）\[7\]\[8\]。它與整個南非海岸線平行，除了在東北部被[林波波河谷中斷](../Page/林波波河.md "wikilink")，而在西北偏遠的地方則被[奧蘭治河谷中斷](../Page/奧蘭治河.md "wikilink")。長達1,000公里的懸崖東北部被稱為[德拉肯斯堡](../Page/德拉肯斯堡山脈.md "wikilink")，其地理上與開普褶皺山脈完全不同，後者起源較早，是完全獨立於陡崖的起源\[9\]\[10\]\[11\]\[12\]。

西開普省的主要河流是流入大西洋的和，以及流入印度洋的和。

其植被也極為多樣化，開普花卉王國的植物是西開普省以至世界上七大植物王國中特有的，其中大部分被[凡波斯覆蓋](../Page/凡波斯.md "wikilink")（來自南非語，意為“精美灌木叢”（荷蘭語：Fijnbosch），但不確定它究竟是如何被提及的。）\[13\]\[14\]。這些常綠石楠荒地的物種多樣性極為豐富\[15\]\[16\]，在桌山上出現的植物種類與整個[英國一樣多](../Page/英國.md "wikilink")\[17\]。它有各種類型的[灌木](../Page/灌木.md "wikilink")、數千種[開花植物和一些](../Page/開花植物.md "wikilink")[草](../Page/草.md "wikilink")\[18\]。除了在[開普半島的花崗岩和粘土上生長的銀樹](../Page/開普半島.md "wikilink")——之外\[19\]，開放的凡波斯通常沒有樹木，除了在更濕潤的山地溝壑中，仍然存在於那裡\[20\]\[21\]。

## 历史

## 人口

## 经济

## 国家公园

## 重要市镇

  - [開普敦](../Page/開普敦.md "wikilink") (Cape Town)

## 行政区划

  - [开普敦大都市](../Page/开普敦大都市.md "wikilink")
  - [西海岸地区](../Page/西海岸地区.md "wikilink")（West Coast）
  - [博兰德地区](../Page/博兰德地区.md "wikilink")（Boland）
  - [欧佛伯格地区](../Page/欧佛伯格地区.md "wikilink")（Overberg）
  - [伊甸地区](../Page/伊甸地区.md "wikilink")（Eden）
  - [中卡鲁地区](../Page/中卡鲁地区.md "wikilink")（Central Karoo）

## 教育

## 交通

## 重要机场

### 重要高速公路

## 体育

## 參考文獻

## 外部連結

[W](../Category/南非省份.md "wikilink") [\*](../Category/西開普省.md "wikilink")

1.  Statistics South Africa, 2018. Mid- year population estimates.
    Available:
    <http://www.statssa.gov.za/publications/P0302/P03022018.pdf>

2.
3.  Compton, J.S. (2004).*The Rocks and Mountains of Cape Town*. p.
    24-26, 44–70. Double Storey Books, Cape Town.

4.  McCarthy, T., Rubridge, B. (2005). *The Story of Earth and Life.*
    pp. 188–195,262–266. Struik Publishers, Cape Town

5.  Truswell, J.F. (1977). *The Geological Evolution of South Africa*.
    pp. 93–96, 114–159. Purnell, Cape Town.

6.
7.
8.  Atlas of Southern Africa. (1984). p. 13. Readers Digest Association,
    Cape Town

9.
10.
11. McCarthy, T.S. (2013) The Okavango delta and its place in the
    geomorphological evolution of Southern Africa. *[South African
    Journal of
    Geology](../Page/South_African_Journal_of_Geology.md "wikilink")*
    116: 1–54.

12. Norman, n. & Whitfield, G. (2006). *Geological Journeys*. p.290-300.
    Struik Publishers, Cape Town.

13.

14.

15.
16.
17.
18.
19.

20.
21.